{"VERBS": {"INFINITIVE": "no change", "INDICATIVE": {"PRESENT": {"POSITIVE": {"Singular": {"1st person": "-n", "2nd person": "-t", "3rd person": "-u"}, "Plural": {"1st person": "-mma", "2nd person": "-tta", "3rd person": "-tah"}}, "NEGATIVE": {"Singular": {"1st person": "en-", "2nd person": "et-", "3rd person": "ei-"}, "Plural": {"1st person": "emm\u00e4-", "2nd person": "ett\u00e4-", "3rd person": "ei- -a"}}}}, "IMPERATIVE": {"PRESENT": {"POSITIVE": {"Singular": {"2nd person": "irregular", "3rd person": "-kkah"}, "Plural": {"2nd person": "-kkua", "3rd person": "-kkah"}}, "NEGATIVE": {"Singular": {"2nd person": "el\u00e4-", "3rd person": "elg\u00e4h- -kkah"}, "Plural": {"2nd person": "elgi\u00e4- -kkua", "3rd person": "elg\u00e4h- -kkah"}}}}, "IMPERFECTIVE": {"PAST": {"CONDITIONAL": {"POSITIVE": {"Singular": {"1st person": "-zin", "2nd person": "-zit", "3rd person": "-is\u2019"}, "Plural": {"1st person": "-zima", "2nd person": "-zija", "3rd person": "-ttais\u2019 | -dais\u2019"}}, "NEGATIVE": {"Singular": {"1st person": "en- -is\u2019", "2nd person": "et- -is\u2019", "3rd person": "ei- -is\u2019"}, "Plural": {"1st person": "emm\u00e4- -is\u2019", "2nd person": "ett\u00e4- -is\u2019", "3rd person": "ei- -dais\u2019 | ei- -ttais\u2019"}}}, "INDICATIVE": {"POSITIVE": {"Singular": {"1st person": "-in", "2nd person": "-it", "3rd person": "-i"}, "Plural": {"1st person": "-ima", "2nd person": "-ija", "3rd person": "-ttih | -dih"}}, "NEGATIVE": {"Singular": {"1st person": "en- -n", "2nd person": "et- -n", "3rd person": "ei- -n"}, "Plural": {"1st person": "emm\u00e4- -n", "2nd person": "ett\u00e4- -n", "3rd person": "ei- -ttu | ei- -tty | ei- -du | ei- -dy"}}}}}, "PERFECTIVE": {"PRESENT": {"INDICATIVE": {"POSITIVE": {"Singular": {"1st person": "olen- -n", "2nd person": "olet- -n", "3rd person": "on- -n"}, "Plural": {"1st person": "olemma- -n", "2nd person": "oletta- -n", "3rd person": "ollah- -ttu | ollah- -tty | ollah- -du | -ollah- -dy"}}, "NEGATIVE": {"Singular": {"1st person": "en ole- -n", "2nd person": "et ole- -n", "3rd person": "ei ole- -n"}, "Plural": {"1st person": "emm\u00e4 ole- -n", "2nd person": "ett\u00e4 ole- -n", "3rd person": "ei ole- -ttu | ei ole- -tty | ei ole- -du | ei ole- -dy"}}}, "POTENTIAL": {"POSITIVE": {"Singular": {"1st person": "lienen- -n", "2nd person": "lienet- -n", "3rd person": "lien\u00f6y- -n"}, "Plural": {"1st person": "lienemm\u00e4- -n", "2nd person": "lienett\u00e4- -n", "3rd person": "lien\u00f6y- -ttu | lien\u00f6y- -tty | lien\u00f6y- -du | lien\u00f6y- -dy"}}, "NEGATIVE": {"Singular": {"1st person": "en liene- -n", "2nd person": "et liene- -n", "3rd person": "ei liene- -n"}, "Plural": {"1st person": "emm\u00e4 liene- -n", "2nd person": "ett\u00e4 liene- -n", "3rd person": "ei liene- -ttu | ei liene- -tty | ei liene- -du | ei liene- -dy"}}}}, "PAST": {"INDICATIVE": {"POSITIVE": {"Singular": {"1st person": "olin- -n", "2nd person": "olit- -n", "3rd person": "oli- -n"}, "Plural": {"1st person": "olima- -n", "2nd person": "olija- -n", "3rd person": "oldih- -ttu | oldih- -tty | oldih- -du | oldih- -dy"}}, "NEGATIVE": {"Singular": {"1st person": "en ollun- -n", "2nd person": "et ollun- -n", "3rd person": "ei ollun- -n"}, "Plural": {"1st person": "emm\u00e4 ollun- -n", "2nd person": "ett\u00e4 ollun- -n", "3rd person": "ei oldu- -ttu | ei oldu- -tty | ei oldu- -du | ei oldu- -dy"}}}, "CONDITIONAL": {"POSITIVE": {"Singular": {"1st person": "olizin- -n", "2nd person": "olizit- -n", "3rd person": "olis\u2019- -n"}, "Plural": {"1st person": "olizima- -n", "2nd person": "olizija- -n", "3rd person": "olis\u2019- -ttu | olis\u2019- -tty | olis\u2019- -du | olis\u2019- -dy"}}, "NEGATIVE": {"Singular": {"1st person": "en olis\u2019- -n", "2nd person": "et olis\u2019- -n", "3rd person": "ei olis\u2019- -n"}, "Plural": {"1st person": "emm\u00e4 olis\u2019- -n", "2nd person": "ett\u00e4 olis\u2019- -n", "3rd person": "ei olis\u2019- -ttu | ei olis\u2019- -tty | ei olis\u2019- -du | ei olis\u2019- -dy"}}}}}, "POTENTIAL": {"PRESENT": {"POSITIVE": {"Singular": {"1st person": "-nnen", "2nd person": "-nnet", "3rd person": "-nnou | -nnoy"}, "Plural": {"1st person": "-nnemma", "2nd person": "-nnetta", "3rd person": "-ttanneh"}}, "NEGATIVE": {"Singular": {"1st person": "en- -nne", "2nd person": "et- -nne", "3rd person": "ei- -nne"}, "Plural": {"1st person": "emm\u00e4- -nne", "2nd person": "ett\u00e4- -nne", "3rd person": "ei- -ttanne"}}}}}, "NOUNS": {"NOMINATIVE": {"Singular": "no change", "Plural": "-t"}, "ACCUSATIVE": {"Singular": "no change", "Plural": "-t"}, "GENITIVE": {"Singular": "-n", "Plural": "-in"}, "TRANSLATIVE": {"Singular": "-k\u0161i", "Plural": "-iksi"}, "PARTITIVE": {"Singular": "u before last vowel", "Plural": "-oida"}, "PRIVATIVE": {"Singular": "-tta", "Plural": "-itta"}, "INSTRUMENTAL": {"Plural": "-in"}, "COMITATIVE": {"Singular": "-nke", "Plural": "-inke"}, "FORMAL": {"Singular": "-na", "Plural": "-ina"}, "PROLATIVE": {"Singular": "-\u010d\u010di", "Plural": "-i\u010d\u010di"}, "AT + ABLATIVE": {"Singular": "-lda", "Plural": "-ilda"}, "AT + ESSIVE": {"Singular": "-lla", "Plural": "-illa"}, "AT + ALLATIVE": {"Singular": "-lla", "Plural": "-illa"}, "IN + ABLATIVE": {"Singular": "-\u0161ta", "Plural": "-ista"}, "IN + ALLATIVE": {"Singular": "-h", "Plural": "-ih"}, "IN + ESSIVE": {"Singular": "-\u0161\u0161a", "Plural": "-issa"}}, "ADJECTIVES": {"NOMINATIVE": {"Singular": "no change", "Plural": "-t"}, "GENITIVE": {"Singular": "-n", "Plural": "-in"}, "TRANSLATIVE": {"Singular": "-k\u0161i", "Plural": "-iksi"}, "PARTITIVE": {"Singular": "-ta | -da | -ua | -ia", "Plural": "-ie"}, "PRIVATIVE": {"Singular": "-tta", "Plural": "-itta"}, "INSTRUMENTAL": {"Plural": "-in"}, "COMITATIVE": {"Singular": "-nke", "Plural": "-inke"}, "FORMAL": {"Singular": "-na", "Plural": "-ina"}, "PROLATIVE": {"Singular": "-\u010d\u010di", "Plural": "-i\u010d\u010di"}, "AT + ABLATIVE": {"Singular": "-lda", "Plural": "-ilda"}, "AT + ESSIVE": {"Singular": "-lla", "Plural": "-illa"}, "AT + ALLATIVE": {"Singular": "-lla", "Plural": "-illa"}, "IN + ABLATIVE": {"Singular": "-\u0161ta", "Plural": "-ista"}, "IN + ALLATIVE": {"Singular": "-h", "Plural": "-ih"}, "IN + ESSIVE": {"Singular": "-\u0161\u0161a", "Plural": "-issa"}}}
